%%=============================================================================
%% Methodologie
%%=============================================================================

\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Methodologie}{Methodology}}%
\label{ch:methodologie}

%% TODO: In dit hoofstuk geef je een korte toelichting over hoe je te werk bent
%% gegaan. Verdeel je onderzoek in grote fasen, en licht in elke fase toe wat
%% de doelstelling was, welke deliverables daar uit gekomen zijn, en welke
%% onderzoeksmethoden je daarbij toegepast hebt. Verantwoord waarom je
%% op deze manier te werk gegaan bent.
%% 
%% Voorbeelden van zulke fasen zijn: literatuurstudie, opstellen van een
%% requirements-analyse, opstellen long-list (bij vergelijkende studie),
%% selectie van geschikte tools (bij vergelijkende studie, "short-list"),
%% opzetten testopstelling/PoC, uitvoeren testen en verzamelen
%% van resultaten, analyse van resultaten, ...
%%
%% !!!!! LET OP !!!!!
%%
%% Het is uitdrukkelijk NIET de bedoeling dat je het grootste deel van de corpus
%% van je bachelorproef in dit hoofstuk verwerkt! Dit hoofdstuk is eerder een
%% kort overzicht van je plan van aanpak.
%%
%% Maak voor elke fase (behalve het literatuuronderzoek) een NIEUW HOOFDSTUK aan
%% en geef het een gepaste titel.

Het centrale doel is het ontwerpen en ontwikkelen van een functionele proof of concept; een intelligent notificatiesysteem voor versnipperde eventdata
dat een oplossing biedt voor de problematiek van informatie-overload en technische scraping-barrières. 
Het proces is onderverdeeld in de volgende fasen.

\section{Fase 1: Literatuurstudie}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Doelstelling:} Het in kaart brengen van de \textit{state-of-the-art} betreffende metadata-standaarden, moderne webtechnologieën en de psychologie achter notificatiemoeheid.
    \item \textbf{Deliverables:} Stand van zaken (Hoofdstuk 2 \& 3).
    \item \textbf{Onderzoeksmethode:} Literatuuronderzoek en comparatieve tekstanalyse.
\end{itemize}

\section{Fase 2: Short-list}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Doelstelling:} Het selecteren van de meest geschikte tools voor de proof of concept.
    \item \textbf{Deliverables:} Verantwoorde technologiekeuze in Hoofdstuk \ref{ch:shortlist}.
    \item \textbf{Onderzoeksmethode:} Literatuuronderzoek en experimenteel onderzoek via een \textit{Proof-of-Concept}.
\end{itemize}

\section{Fase 3: Systeemontwerp en Implementatie}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Doelstelling:} Het optimaal ontwerpen en ontwikkelen van een functioneel prototype van een notificatiesysteem volgens de kennis vergaard in Hoofdstuk \ref{ch:stand-van-zaken} en \ref{ch:shortlist}. 
    \item \textbf{Deliverables:} Een functionerend prototype van de applicatie (Hoofdstuk \ref{ch:proof-of-concept}).
    \item \textbf{Onderzoeksmethode:} Applicatie-ontwikkeling.
\end{itemize}

\section{Fase 4: Testen en Evaluatie}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Doelstelling:} Het valideren van het systeem op basis van detectiesnelheid, precisie, betrouwbaarheid en frequentie.
    \item \textbf{Deliverables:} Testresultaten en kritische reflectie in Hoofdstuk \ref{ch:conclusie}.
    \item \textbf{Onderzoeksmethode:} Systeemtesten en kwalitatieve evaluatie van de gebruikersreceptiviteit.
\end{itemize}
